\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{28 июля, день / 28 июля, вечер} \\
	\textsf{29 июля, день / 29 июля, вечер} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{10-2 / 10-3 / 10-1}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Соколов, Тихоновская / Соколов, Шендерович} \\
	\textsf{Шедерович, Тихоновская / Соколов, Тихоновская} \\
    \textsf{термодинамика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{
	В цилиндре под поршнем находится влажный воздух. В изотермическом процессе объем цилиндра уменьшается в $\alpha = 4$ раза, при
    этом давление под поршнем увеличивается в $\gamma = 3$ раза. Какая часть первоначальной массы пара сконденсировалась? В
    начальном состоянии парциальное давление сухого воздуха в $\beta = \frac{3}{2}$ раза больше парциального давления пара.
}

\taskpic{
	В архиве Кельвина рукопись с $(p, V)$ диаграммой, на которой был изображён циклический процесс в виде прямоугольного
    треугольника \textbf{ACB}. Угол $C$ был прямым, а в точке \textbf{K}, лежащей на середине стороны \textbf{AB}, теплоёмкость
    многоатомного газа $\mathrm{CH}_4$ обращалась в ноль. Газ можно считать идеальным. От времени чернила выцвели, и на рисунке
    остались видны только координатные оси и точки \textbf{С} и \textbf{K}. С помощью циркуля и линейки без делений восстановите
    положение треугольника \textbf{ACB}. Известно, что в точке \textbf{A} объём был меньше, чем в \textbf{B}.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[very thick,->] (0,0) node[below] {0} -- (3.5,0) node[above] {$V$};
	    \draw[very thick,->] (0,0) -- (0,4) node[right] {$p$};
    	\draw[fill=black] (0,0.3) ++(30:1.2cm) circle (0.05cm) node[above] {\textbf{C}};
	    \draw[fill=black] (0,0.3) ++(30:2.5cm) circle (0.05cm) node[above] {\textbf{K}}; 
	\end{tikzpicture}
}

\taskpic{
	В архиве Кельвина нашли рукопись, на которой был изображён процесс $1 \to 2 \to 3$, совершённый над одним молем азота. От
    времени чернила выцвели, и стало невозможно разглядеть, где находятся оси давления и объёма. Однако из текста следовало, что
    состояния 1 и 3 лежат на одной изохоре, а также то, что в процессах $1 \to 2$ и $2 \to 3$ объём газа изменяется на $\Delta
    V$. Кроме того, было сказано, что количество теплоты, подведённой в процессе $1 \to 2 \to 3$ к $\mathrm{N}_2$ равно
    нулю. Определите, на каком расстоянии (в единицах объёма) от оси давлений находится изохора, проходящая через точки 1 и 3.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[very thick, marrow] (0,0) node[below] {\textbf{1}} -- ++(40:3cm) node[right] {\textbf{2}};
	    \draw[very thick, marrow] (0,0) ++ (40:3cm) -- (0,1.2) node[above] {\textbf{3}}; 
	\end{tikzpicture}
}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: